[
  {
    "question": "Kto podkreślił, że Polska staje się liderem technologii przełomowych?",
    "answer": "Wicepremier, minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski"
  },
  {
    "question": "Ile wyniósł koszt budowy mikropoligonu na WAT?",
    "answer": "blisko 39 mln zł"
  },
  {
    "question": "Co trafiło do Wojskowej Akademii Technicznej jako nowe wsparcie dydaktyczne dla studentów lotnictwa?",
    "answer": "Śmigłowiec W-3 Sokół"
  },
  {
    "question": "Jaką technologię zastosowano w pionierskim połączeniu między WAT a Ministerstwem Cyfryzacji, aby całkowicie zaszyfrować dane?",
    "answer": "kwantową dystrybucję klucza kryptograficznego"
  },
  {
    "question": "Gdzie rozegrano XVI Półmaraton Komandosa z rekordową frekwencją?",
    "answer": "w Lesie Bemowskim"
  },
  {
    "question": "Jaki był całkowity koszt budowy mikropoligonu w Wojskowej Akademii Technicznej i jaka część tej kwoty pochodziła z budżetu MON?",
    "answer": "Koszt budowy mikropoligonu wyniósł blisko 39 mln zł, z czego po...d 34 mln zł pochodziły z budżetu Ministerstwa Obrony Narodowej."
  },
  {
    "question": "Który wicepremier wskazał na fakt, że Polska staje się liderem technologii przełomowych, i jak uzasadnił tę ocenę?",
    "answer": "Wicepremier, minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski, podkreśli...– jak wskazał – nasz kraj umie zapobiegać atakom i chronić się."
  },
  {
    "question": "Na czym – według wicepremiera Władysława Kosiniaka‑Kamysza – polega przewaga łączności kwantowej zaprezentowanej między WAT a Ministerstwem Cyfryzacji?",
    "answer": "– Łączność kwantowa pozwala bezpiecznie przesyłać klucze krypto...ny Władysław Kosiniak-Kamysz, który wziął udział w prezentacji."
  },
  {
    "question": "W jakim celu do Wojskowej Akademii Technicznej trafił śmigłowiec W‑3 Sokół i komu ma służyć?",
    "answer": "Śmigłowiec W-3 Sokół trafił do Wojskowej Akademii Technicznej w...ić wsparcie dydaktyczne dla studentów lotnictwa i kosmonautyki."
  },
  {
    "question": "Jaki rekord frekwencji odnotowano podczas tegorocznego Półmaratonu Komandosa organizowanego przez WAT?",
    "answer": "Przed rokiem półmaraton organizowany przez Wojskową Akademię Te...m frekwencji 2023. W tym roku pękła bariera tysiąca zawodników!"
  },
  {
    "question": "Jaka jest średnia liczba osób w pokoju według ankiet?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "Jaki jest średni standard wyposażenia do odpoczynku w akademikach (w skali 1–5)?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "Jaki jest średni standard wyposażenia do nauki w akademikach (w skali 1–5)?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "Ile wynosi średni czas drogi na zajęcia i stołówki (pieszo)?",
    "answer": "10–20 minut"
  },
  {
    "question": "Skąd najłatwiej pozyskać informacje o kołach naukowych?",
    "answer": "Od innego członka koła lub na jego stronie na Facebooku"
  },
  {
    "question": "Jakie udogodnienie elektryczne wspomniano w odniesieniu do rolet w jednym z akademików i jak wpływa ono na warunki wypoczynku?",
    "answer": "Rolety zamykane elektrycznie zapewniają dobre warunki do wypoczynku."
  },
  {
    "question": "Podaj dwie najczęściej wymieniane w ankietach zalety posiadania własnego biurka w pokoju akademika.",
    "answer": "Każdy student ma własne stanowisko pracy i nie trzeba dzielić biurek z innymi mieszkańcami."
  },
  {
    "question": "Jaki jest koszt wydruku jednej strony w bibliotece i gdzie znajduje się dostęp do druku?",
    "answer": "30 groszy za stronę; druk i ksero dostępne są w bibliotece."
  },
  {
    "question": "Jak rozłożone są zajęcia pod względem budynków i jaki ma to wpływ na logistykę studentów?",
    "answer": "Zajęcia są rozłożone w różnych budynkach, ale blisko siebie, co ułatwia przemieszczanie się między salami."
  },
  {
    "question": "Na czym polega problem z miejscami parkingowymi i jakie rozwiązanie jest dostępne dla studentów?",
    "answer": "Brakuje darmowych miejsc parkingowych; można złożyć wniosek o płatne, strzeżone miejsce parkingowe."
  },
  {
    "question": "Jakie trzy osoby są przełożonymi wszystkich żołnierzy Wojska Polskiego?",
    "answer": "Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Prezes Rady Ministrów oraz Minister Obrony Narodowej."
  },
  {
    "question": "Jaki organ wydał Zarządzenie Nr 7/MON z dnia 28 kwietnia 2023 r.?",
    "answer": "Minister Obrony Narodowej."
  },
  {
    "question": "Do kiedy dowódcy jednostek wojskowych mieli dostosować dokumentację do nowego regulaminu?",
    "answer": "Do dnia 1 lipca 2023 r."
  },
  {
    "question": "Jakie są dwa podstawowe rodzaje stosunków służbowych między żołnierzami wymienione w regulaminie?",
    "answer": "Stosunek przełożony‑podwładny oraz relacja wyższy (starszy) i niższy (młodszy) stopniem."
  },
  {
    "question": "Jakie wartości wymienia regulamin jako fundamentalne cnoty żołnierza?",
    "answer": "Patriotyzm, męstwo, uczciwość, odpowiedzialność, sprawiedliwość, prawdomówność i solidarność zawodowa."
  },
  {
    "question": "W jakiej kolejności ustala się przełożeństwo, gdy nie wskazano go w rozkazie ani przepisach?",
    "answer": "Decydują kolejno: posiadany stopień wojskowy, zajmowane stanowisko służbowe, staż w stopniu, nieprzerwany staż w czynnej służbie wojskowej oraz wiek żołnierza."
  },
  {
    "question": "Jakie kroki powinien podjąć żołnierz, gdy otrzyma rozkaz, którego wykonanie spowodowałoby niewykonanie wcześniejszego rozkazu od niższego przełożonego?",
    "answer": "Powinien zameldować o tym wydającemu nowy rozkaz, a wyższy przełożony musi poinformować poprzedniego przełożonego; odpowiedzialność za skutki przejmuje wyższy przełożony, który wydał późniejszy rozkaz."
  },
  {
    "question": "Wymień trzy przykłady czynów uznanych w regulaminie za niegodne żołnierza.",
    "answer": "Zdrada Ojczyzny, tchórzostwo na polu walki, obłuda (prywatę, niewywiązywanie się z zobowiązań)."
  },
  {
    "question": "Kiedy żołnierz ma obowiązek odmówić wykonania rozkazu według regulaminu?",
    "answer": "Gdy wykonanie rozkazu skutkowałoby popełnieniem przestępstwa."
  },
  {
    "question": "Jakie zachowania o podtekście seksualnym są zabronione żołnierzowi na terenie jednostki lub w umundurowaniu?",
    "answer": "Dotykanie, komentarze erotyczne, stosunki seksualne, prowokowanie strojem lub byciem, publiczne okazywanie zażyłości (np. trzymanie się za ręce, całowanie, przytulanie)."
  },
  {
    "question": "Czym jest musztra według regulaminu z 1994 roku?",
    "answer": "To ćwiczenia wojskowe uczące przyjmowania postaw, oddawania honorów, poruszania się z bronią i bez, formowania szyków oraz zachowania się w szyku i poza nim."
  },
  {
    "question": "Jakie dwa główne rodzaje musztry wyróżnia regulamin?",
    "answer": "Musztrę indywidualną i musztrę zespołową."
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się szyk, w którym żołnierze stoją jeden obok drugiego w jednej linii?",
    "answer": "Szereg."
  },
  {
    "question": "Jak brzmi komenda niepoprzedzona zapowiedzią, która nakazuje żołnierzowi przyjęcie postawy zasadniczej?",
    "answer": "\"BACZNOŚĆ\"."
  },
  {
    "question": "Jaką pozycję przyjmuje żołnierz na komendę \"SPOCZNIJ\"?",
    "answer": "Postawę swobodną, wysuwając lewą nogę w skos na połowę długości stopy i luzując ręce."
  },
  {
    "question": "Które elementy składają się na definicję szyku według regulaminu musztry?",
    "answer": "Skrzydło, front, odstęp, odległość, szerokość, głębokość, czoło i ogon kolumny, kierunkowy oraz zamykający."
  },
  {
    "question": "Jak zdefiniowana jest kolumna piesza w regulaminie musztry?",
    "answer": "Żołnierze stoją jeden za drugim w odległości ok. 1,2 m, tworząc rząd (kolumnę pojedynczą) lub kilka rzędów; głębokość kolumny nie może być mniejsza niż jej szerokość."
  },
  {
    "question": "Jak opisano sposób podawania zapowiedzi i hasła komendy?",
    "answer": "Zapowiedź podaje się wyraźnie, donośnie, przeciągając ostatnią zgłoskę; hasło po krótkiej przerwie – głośno, wyraźnie i dobitnie."
  },
  {
    "question": "Co obejmuje definicja ugrupowania w musztrze?",
    "answer": "Ustawienie żołnierzy, pododdziałów lub oddziałów w szyku odpowiednim do wykonania zadania, frontem w jednym kierunku, w nakazanym szyku i odstępach."
  },
  {
    "question": "Kiedy dowódcy mogą wychodzić z szyku w marszu, aby podać komendy według regulaminu musztry?",
    "answer": "Dowódcy od szczebla kompanii wzwyż mogą wychodzić z szyku; dowódcy plutonów i drużyn tylko za zezwoleniem dowódcy kompanii lub gdy maszerują samodzielnie."
  },
  {
    "question": "Jaki jest rok akademicki, którego dotyczy program studiów?",
    "answer": "Rok akademicki 2024-2025"
  },
  {
    "question": "Jaki tytuł zawodowy otrzymuje absolwent tego kierunku?",
    "answer": "Licencjat"
  },
  {
    "question": "Ile semestrów trwają studia pierwszego stopnia na tym kierunku?",
    "answer": "Sześć semestrów"
  },
  {
    "question": "Ile punktów ECTS należy zdobyć, aby ukończyć studia?",
    "answer": "180 ECTS"
  },
  {
    "question": "W jakim języku prowadzone są studia?",
    "answer": "Polski"
  },
  {
    "question": "Która dyscyplina jest wiodąca i jaki procent punktów ECTS jej przypisano?",
    "answer": "Nauki o bezpieczeństwie – 52 % punktów ECTS (dyscyplina wiodąca)"
  },
  {
    "question": "Ile punktów ECTS student musi uzyskać w ramach zajęć prowadzonych z bezpośrednim udziałem nauczycieli akademickich?",
    "answer": "92 ECTS"
  },
  {
    "question": "Jaki jest łączny wymiar praktyk zawodowych i ile punktów ECTS za nie uzyskuje student?",
    "answer": "Praktyka trwa łącznie 4 tygodnie i jest warta 4 ECTS"
  },
  {
    "question": "Podaj liczbę godzin dla studiów stacjonarnych w specjalności „zarządzanie kryzysowe w administracji publicznej”.",
    "answer": "1854 godziny (studia stacjonarne)"
  },
  {
    "question": "Jakie procentowe udziały punktów ECTS przypadają na nauki prawne oraz na pozostałe dyscypliny?",
    "answer": "Nauki prawne – 15 % ECTS, pozostałe dyscypliny – 8 % ECTS"
  },
  {
    "question": "Jaki jest rok akademicki, którego dotyczy program studiów?",
    "answer": "Rok akademicki 2023-2024"
  },
  {
    "question": "Jaki poziom studiów opisuje dokument?",
    "answer": "Studia pierwszego stopnia"
  },
  {
    "question": "Ile semestrów obejmuje program?",
    "answer": "Sześć semestrów"
  },
  {
    "question": "Jaki tytuł zawodowy uzyskują absolwenci?",
    "answer": "Licencjat"
  },
  {
    "question": "Która dyscyplina naukowa jest wiodąca?",
    "answer": "Nauki o bezpieczeństwie"
  },
  {
    "question": "Jaki procent punktów ECTS przypisano naukom o polityce i administracji?",
    "answer": "25 % punktów ECTS"
  },
  {
    "question": "Ile godzin przewidziano dla studiów niestacjonarnych w specjalności „bezpieczeństwo informacyjne w administracji”?",
    "answer": "1166 godzin"
  },
  {
    "question": "Ile punktów ECTS student musi zdobyć z zajęć prowadzonych z bezpośrednim udziałem nauczycieli akademickich?",
    "answer": "92 ECTS"
  },
  {
    "question": "W którym roku została podjęta uchwała Senatu WAT ustanawiająca ten program?",
    "answer": "2023"
  },
  {
    "question": "Wymień wszystkie cztery specjalności profilujące dostępne w programie.",
    "answer": "Zarządzanie kryzysowe w administracji publicznej; bezpieczeństwo informacyjne w administracji; administrowanie bezpieczeństwem w organizacjach międzynarodowych; administracja publiczna w systemie obronnym państwa"
  },
  {
    "question": "Jak brzmi numer uchwały Senatu WAT zmieniającej program studiów Bezpieczeństwo Narodowe w grudniu 2022 r.?",
    "answer": "105/WAT/2022"
  },
  {
    "question": "Jaki poziom studiów określa program w załączniku nr 2?",
    "answer": "Studia drugiego stopnia"
  },
  {
    "question": "Ile semestrów trwają studia drugiego stopnia na kierunku bezpieczeństwo narodowe?",
    "answer": "Cztery semestry"
  },
  {
    "question": "Ile punktów ECTS trzeba zdobyć, aby ukończyć te studia?",
    "answer": "120 ECTS"
  },
  {
    "question": "W jakim języku prowadzone są studia drugiego stopnia?",
    "answer": "Polski"
  },
  {
    "question": "Jaki dopuszczalny deficyt punktów ECTS ustalono po I–V semestrze studiów pierwszego stopnia Bezpieczeństwo Narodowe?",
    "answer": "16 punktów ECTS"
  },
  {
    "question": "Jaki dopuszczalny deficyt punktów ECTS ustalono po I–III semestrze studiów drugiego stopnia Bezpieczeństwo Narodowe?",
    "answer": "16 punktów ECTS"
  },
  {
    "question": "Podaj procentowy podział punktów ECTS między dyscypliny w studiach drugiego stopnia bezpieczeństwa narodowego.",
    "answer": "90 % ECTS – nauki o bezpieczeństwie; 10 % ECTS – nauki o polityce i administracji"
  },
  {
    "question": "Wymień jedną z trzech specjalności profilujących na studiach drugiego stopnia bezpieczeństwa narodowego.",
    "answer": "Analiza danych w bezpieczeństwie (alternatywnie: bezpieczeństwo euroatlantyckie lub zarządzanie systemami reagowania kryzysowego)"
  },
  {
    "question": "Czy w programie studiów drugiego stopnia przewidziano obowiązkowe praktyki zawodowe?",
    "answer": "Nie, w programie nie przewiduje się praktyk zawodowych"
  },
  {
    "question": "Ile semestrów obejmują studia pierwszego stopnia bezpieczeństwo narodowe w tym programie?",
    "answer": "Sześć semestrów"
  },
  {
    "question": "Ile punktów ECTS jest wymagane do ukończenia studiów?",
    "answer": "180 ECTS"
  },
  {
    "question": "Jaki poziom studiów opisuje dokument?",
    "answer": "Studia pierwszego stopnia"
  },
  {
    "question": "Jaki tytuł zawodowy otrzymuje absolwent?",
    "answer": "Licencjat"
  },
  {
    "question": "Jaki jest łączny wymiar praktyk i kiedy są one realizowane?",
    "answer": "4 tygodnie praktyk realizowane po IV semestrze"
  },
  {
    "question": "Wymień trzy specjalności profilujące dostępne w tym programie studiów.",
    "answer": "Bezpieczeństwo informacyjne; ochrona ludności i infrastruktury; zarządzanie kryzysowe"
  },
  {
    "question": "Jaka jest łączna liczba godzin przewidziana w programie studiów?",
    "answer": "2304 godziny"
  },
  {
    "question": "Podaj trzy różne formy realizacji praktyk zawodowych dopuszczone w programie.",
    "answer": "Porozumienie uczelni z zakładem pracy; praca zarobkowa zgodna z kierunkiem; umowa cywilnoprawna zgodna z kierunkiem (możliwe też: działalność gospodarcza lub wolontariat)"
  },
  {
    "question": "Ile punktów ECTS należy zdobyć w ramach zajęć prowadzonych z bezpośrednim udziałem nauczycieli akademickich?",
    "answer": "92 ECTS"
  },
  {
    "question": "Jaki jest procentowy podział punktów ECTS między dyscypliny naukowe w programie studiów?",
    "answer": "90 % ECTS – nauki o bezpieczeństwie; 10 % ECTS – nauki o polityce i administracji"
  },
  {
    "question": "Jaki rok akademicki obejmuje dokument programu studiów?",
    "answer": "Rok akademicki 2020-2021"
  },
  {
    "question": "Jaki kierunek studiów opisuje dokument?",
    "answer": "Bezpieczeństwo narodowe – profil ogólnoakademicki"
  },
  {
    "question": "Ile semestrów obejmują studia pierwszego stopnia?",
    "answer": "Sześć semestrów"
  },
  {
    "question": "Na jakim poziomie PRK (Polskiej Ramy Kwalifikacji) są te studia?",
    "answer": "Poziom 6 PRK"
  },
  {
    "question": "Jaki tytuł zawodowy uzyskują absolwenci?",
    "answer": "Licencjat"
  },
  {
    "question": "Podaj łączną liczbę godzin przewidzianą w programie studiów.",
    "answer": "2304 godziny"
  },
  {
    "question": "Wymień trzy specjalności profilujące dostępne w programie.",
    "answer": "Bezpieczeństwo informacyjne; ochrona ludności i infrastruktury; zarządzanie kryzysowe"
  },
  {
    "question": "Ile punktów ECTS należy zdobyć w ramach zajęć prowadzonych z bezpośrednim udziałem nauczycieli akademickich?",
    "answer": "92 ECTS"
  },
  {
    "question": "Jaki jest łączny wymiar praktyk zawodowych oraz przydzielona im liczba punktów ECTS?",
    "answer": "4 tygodnie praktyk, 4 ECTS"
  },
  {
    "question": "Wymień dwie formy, w jakich student może realizować praktykę zawodową zgodnie z programem.",
    "answer": "Praca zarobkowa zgodna z kierunkiem studiów; wolontariat w organizacjach pozarządowych (alternatywy: porozumienie uczelni–pracodawca, umowa cywilnoprawna, działalność gospodarcza)"
  },
  {
    "question": "Która kawiarnia na Bemowie ma najwyższą ocenę gwiazdkową?",
    "answer": "CieKawa Cafe"
  },
  {
    "question": "W której z kawiarni na Bemowie klienci zostawili najwięcej opinii?",
    "answer": "CieKawa Cafe"
  },
  {
    "question": "Gdzie na Bemowie znajdę kawiarniaę z najniższymi cenami?",
    "answer": "Kawkadu"
  },
  {
    "question": "Ile gwiazdek ma Kawiarnia w Pasażu?",
    "answer": "4.5"
  },
  {
    "question": "Pod jakim adresem znajduje się Cafe Słodziak CH Galeria Bemowo?",
    "answer": "Galeria Bemowo, Powstańców Śląskich 126"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najlepiej oceniana ze wszystkich kawiarni na Bemowie i jaką ma ocenę oraz liczbę opinii?",
    "answer": "Słodkie Tematy — 5.0 gwiazdek na podstawie 67 opinii."
  },
  {
    "question": "Pod jakim dokładnym adresem znajduje się Klubokawiarnia \"Sąsiedzi' w Warszawie i jakiego typu jest to lokal?",
    "answer": "Klubokawiarnia \"Sąsiedzi' w Warszawie mieści się przy Radiowa 24 i jest to restaurant."
  },
  {
    "question": "Gdzie na Bemowie zjem lub skorzystam z usług najtaniej według przedziału cen i jak ten przedział wygląda?",
    "answer": "Najkorzystniej cenowo wypada Kawkadu — przedział cenowy 1-20."
  },
  {
    "question": "Który z lokali na Bemowie zebrał najwięcej opinii i ile ich jest?",
    "answer": "Najwięcej recenzji ma CieKawa Cafe — 1,836 opinii."
  },
  {
    "question": "Jakiego rodzaju lokalem jest Słodkie Tematy i jak klienci go oceniają?",
    "answer": "Słodkie Tematy to coffee shop, oceniany na 5.0/5."
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najlepiej oceniana ze wszystkich restauracji na Bemowie i jaką ma ocenę oraz liczbę opinii?",
    "answer": "Przystanek Bemowo kuchnia & craft bar — 4.8 gwiazdek na podstawie 1,980 opinii."
  },
  {
    "question": "Pod jakim dokładnym adresem znajduje się Indian Taste Food & Wine Bemowo i jakiego typu jest to lokal?",
    "answer": "Indian Taste Food & Wine Bemowo mieści się przy Lazurowa 89/LU4 i jest to indian."
  },
  {
    "question": "Gdzie na Bemowie zjem lub skorzystam z usług najtaniej według przedziału cen i jak ten przedział wygląda?",
    "answer": "Najkorzystniej cenowo wypada Przystanek Bemowo kuchnia & craft bar — przedział cenowy 40-60."
  },
  {
    "question": "Który z lokali na Bemowie zebrał najwięcej opinii i ile ich jest?",
    "answer": "Najwięcej recenzji ma Trattoria Prima Pasta — 4,282 opinii."
  },
  {
    "question": "Jakiego rodzaju lokalem jest Indian Taste Food & Wine Bemowo i jak klienci go oceniają?",
    "answer": "Indian Taste Food & Wine Bemowo to indian, oceniany na 4.8/5."
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najlepiej oceniana ze wszystkich restauracji na terenie WAT i jaką ma ocenę oraz liczbę opinii?",
    "answer": "Przystanek Bemowo kuchnia & craft bar — 4.8 gwiazdek na podstawie 1,980 opinii."
  },
  {
    "question": "Pod jakim dokładnym adresem znajduje się ŁOŚKA i jakiego typu jest to lokal?",
    "answer": "ŁOŚKA mieści się przy gen. Sylwestra Kaliskiego 20 i jest to restaurant."
  },
  {
    "question": "Gdzie na terenie WAT zjem lub skorzystam z usług najtaniej według przedziału cen i jak ten przedział wygląda?",
    "answer": "Najkorzystniej cenowo wypada WEERA THAI — przedział cenowy 20-40."
  },
  {
    "question": "Który z lokali na terenie WAT zebrał najwięcej opinii i ile ich jest?",
    "answer": "Najwięcej recenzji ma Przystanek Bemowo kuchnia & craft bar — 1,980 opinii."
  },
  {
    "question": "Jakiego rodzaju lokalem jest RAUT rano i wieczorem i jak klienci go oceniają?",
    "answer": "RAUT rano i wieczorem to restaurant, oceniany na 4.8/5."
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najlepiej oceniana ze wszystkich siłowni na Bemowie i jaką ma ocenę oraz liczbę opinii?",
    "answer": "Boisko — 5.0 gwiazdek na podstawie 1 opinii."
  },
  {
    "question": "Pod jakim dokładnym adresem znajduje się Zdrofit Zdrowe Miejsce - Bemowo i jakiego typu jest to lokal?",
    "answer": "Zdrofit Zdrowe Miejsce - Bemowo mieści się przy Dywizjonu 303 129B i jest to physical therapist."
  },
  {
    "question": "Jaką ocenę i liczbę opinii ma Boisko?",
    "answer": "Boisko ma 5.0 gwiazdki na podstawie 1 recenzji."
  },
  {
    "question": "Który z lokali na Bemowie zebrał najwięcej opinii i ile ich jest?",
    "answer": "Najwięcej recenzji ma Fitness Klub ZDROFIT Bemowo - Dywizjonu 303 — 1,167 opinii."
  },
  {
    "question": "Jakiego rodzaju lokalem jest Well Fitness - Warszawa, Bemowo i jak klienci go oceniają?",
    "answer": "Well Fitness - Warszawa, Bemowo to gym, oceniany na 4.1/5."
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najlepiej oceniana ze wszystkich siłowni na terenie WAT i jaką ma ocenę oraz liczbę opinii?",
    "answer": "Studio Treningu Better Way Bemowo - siłownia | trener personalny — 5.0 gwiazdek na podstawie 34 opinii."
  },
  {
    "question": "Pod jakim dokładnym adresem znajduje się Fitness Klub ZDROFIT Bemowo - Dywizjonu 303 i jakiego typu jest to lokal?",
    "answer": "Fitness Klub ZDROFIT Bemowo - Dywizjonu 303 mieści się przy Dywizjonu 303 129B i jest to fitness center."
  },
  {
    "question": "Jaką ocenę i liczbę opinii ma Klub Wojskowej Akademii Technicznej WAT?",
    "answer": "Klub Wojskowej Akademii Technicznej WAT ma 4.6 gwiazdki na podstawie 121 recenzji."
  },
  {
    "question": "Który z lokali na terenie WAT zebrał najwięcej opinii i ile ich jest?",
    "answer": "Najwięcej recenzji ma Fitness Klub ZDROFIT Bemowo - Dywizjonu 303 — 1,167 opinii."
  },
  {
    "question": "Jakiego rodzaju lokalem jest FitnessAtut i jak klienci go oceniają?",
    "answer": "FitnessAtut to gym, oceniany na 4.8/5."
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najlepiej oceniana ze wszystkich sklepów na Bemowie i jaką ma ocenę oraz liczbę opinii?",
    "answer": "Sklep Pelikan — 4.6 gwiazdek na podstawie 42 opinii."
  },
  {
    "question": "Pod jakim dokładnym adresem znajduje się Carrefour i jakiego typu jest to lokal?",
    "answer": "Carrefour mieści się przy Powstańców Śląskich 126 i jest to hypermarket."
  },
  {
    "question": "Jaką ocenę i liczbę opinii ma Top Market. Sklep spożywczy?",
    "answer": "Top Market. Sklep spożywczy ma 3.7 gwiazdki na podstawie 90 recenzji."
  },
  {
    "question": "Który z lokali na Bemowie zebrał najwięcej opinii i ile ich jest?",
    "answer": "Najwięcej recenzji ma Galeria Bemowo — 7,674 opinii."
  },
  {
    "question": "Jakiego rodzaju lokalem jest Lewiatan i jak klienci go oceniają?",
    "answer": "Lewiatan to grocery store, oceniany na 3.7/5."
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najlepiej oceniana ze wszystkich sklepów na terenie WAT i jaką ma ocenę oraz liczbę opinii?",
    "answer": "NaŚcieżce.pl - bicycle shop and service — 4.7 gwiazdek na podstawie 224 opinii."
  },
  {
    "question": "Pod jakim dokładnym adresem znajduje się NaŚcieżce.pl - bicycle shop and service i jakiego typu jest to lokal?",
    "answer": "NaŚcieżce.pl - bicycle shop and service mieści się przy Połczyńska 42 i jest to bicycle store."
  },
  {
    "question": "Jaką ocenę i liczbę opinii ma Wojskowe Ogólnokształcące Liceum Informatyczne?",
    "answer": "Wojskowe Ogólnokształcące Liceum Informatyczne ma 4.0 gwiazdki na podstawie 90 recenzji."
  },
  {
    "question": "Który z lokali na terenie WAT zebrał najwięcej opinii i ile ich jest?",
    "answer": "Najwięcej recenzji ma Military University of Technology in Warsaw — 934 opinii."
  },
  {
    "question": "Jakiego rodzaju lokalem jest Wojskowe Ogólnokształcące Liceum Informatyczne i jak klienci go oceniają?",
    "answer": "Wojskowe Ogólnokształcące Liceum Informatyczne to high school, oceniany na 4.0/5."
  },
  {
    "question": "Która restauracja na Bemowie ma najwyższą ocenę gwiazdkową?",
    "answer": "Trattoria Prima Pasta"
  },
  {
    "question": "W której z restauracji na Bemowie klienci zostawili najwięcej opinii?",
    "answer": "Trattoria Prima Pasta"
  },
  {
    "question": "Gdzie na Bemowie znajdę restauracjaę z najniższymi cenami?",
    "answer": "Przystanek Bemowo kuchnia & craft bar"
  },
  {
    "question": "Ile gwiazdek ma PAPAPITA Grecka Restauracja / Grill-House?",
    "answer": "4.6"
  },
  {
    "question": "Pod jakim adresem znajduje się Przystanek Bemowo kuchnia & craft bar?",
    "answer": "Radiowa 16/6"
  },
  {
    "question": "Która restauracja na WAT ma najwyższą ocenę gwiazdkową?",
    "answer": "Przystanek Bemowo kuchnia & craft bar"
  },
  {
    "question": "W której z restauracji na WAT klienci zostawili najwięcej opinii?",
    "answer": "Przystanek Bemowo kuchnia & craft bar"
  },
  {
    "question": "Gdzie na WAT znajdę restauracjaę z najniższymi cenami?",
    "answer": "WEERA THAI"
  },
  {
    "question": "Ile gwiazdek ma Przystanek Bemowo kuchnia & craft bar?",
    "answer": "4.8"
  },
  {
    "question": "Pod jakim adresem znajduje się Bufet w Przychodni WAT?",
    "answer": "Kartezjusza 2"
  },
  {
    "question": "Która siłownia na Bemowie ma najwyższą ocenę gwiazdkową?",
    "answer": "Fitness Klub ZDROFIT Bemowo - Dywizjonu 303"
  },
  {
    "question": "W której z siłowni na Bemowie klienci zostawili najwięcej opinii?",
    "answer": "Fitness Klub ZDROFIT Bemowo - Dywizjonu 303"
  },
  {
    "question": "Jaki jest adres RENEW • reformery • ems • treningi?",
    "answer": "Dywizjonu 303 161/lok.4"
  },
  {
    "question": "Ile gwiazdek ma RENEW • reformery • ems • treningi?",
    "answer": "4.8"
  },
  {
    "question": "Pod jakim adresem znajduje się Zdrofit Zdrowe Miejsce - Bemowo?",
    "answer": "Dywizjonu 303 129B"
  },
  {
    "question": "Która siłownia na WAT ma najwyższą ocenę gwiazdkową?",
    "answer": "Fitness Klub ZDROFIT Bemowo - Dywizjonu 303"
  },
  {
    "question": "W której z siłowni na WAT klienci zostawili najwięcej opinii?",
    "answer": "Fitness Klub ZDROFIT Bemowo - Dywizjonu 303"
  },
  {
    "question": "Jaki jest adres Akademia Lwa Martial Arts and Fight Club?",
    "answer": "Górczewska 253D"
  },
  {
    "question": "Ile gwiazdek ma Well Fitness - Warszawa, Bemowo?",
    "answer": "4.1"
  },
  {
    "question": "Pod jakim adresem znajduje się Basen Wojskowej Akademii Technicznej?",
    "answer": "Kartezjusza 1"
  },
  {
    "question": "Która sklep na Bemowie ma najwyższą ocenę gwiazdkową?",
    "answer": "Galeria Bemowo"
  },
  {
    "question": "W której z sklepów na Bemowie klienci zostawili najwięcej opinii?",
    "answer": "Galeria Bemowo"
  },
  {
    "question": "Jaki jest adres Lidl?",
    "answer": "Powstańców Śląskich 72"
  },
  {
    "question": "Ile gwiazdek ma Biedronka?",
    "answer": "3.7"
  },
  {
    "question": "Pod jakim adresem znajduje się Lewiatan?",
    "answer": "Gen. Tadeusza Pełczyńskiego 32/Lok. 1,2"
  },
  {
    "question": "Która sklep na WAT ma najwyższą ocenę gwiazdkową?",
    "answer": "NaŚcieżce.pl - bicycle shop and service"
  },
  {
    "question": "W której z sklepów na WAT klienci zostawili najwięcej opinii?",
    "answer": "Military University of Technology in Warsaw"
  },
  {
    "question": "Jaki jest adres Wojskowe Ogólnokształcące Liceum Informatyczne?",
    "answer": "gen. Sylwestra Kaliskiego 13A"
  },
  {
    "question": "Ile gwiazdek ma Warus Sp. z o.o. Ursus?",
    "answer": "4.0"
  },
  {
    "question": "Pod jakim adresem znajduje się Warus Sp. z o.o. Ursus?",
    "answer": "Walerego Sławka 1"
  },
  {
    "question": "Podaj pełny tytuł uchwały nr 4/WAT/2023 wraz z datą jej podjęcia.",
    "answer": "Uchwała Senatu Wojskowej Akademii Technicznej im. Jarosława Dąbrowskiego nr 4/WAT/2023 z dnia 26 stycznia 2023 r."
  },
  {
    "question": "Jaki jest główny cel uchwały nr 4/WAT/2023 w kontekście rekrutacji na WAT?",
    "answer": "Zmienia warunki, tryb oraz terminy rozpoczęcia i zakończenia rekrutacji na studia na rok akademicki 2023/2024 oraz sposób jej przeprowadzenia."
  },
  {
    "question": "Który artykuł ustawy Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce stanowi podstawę prawną uchwały 4/WAT/2023?",
    "answer": "Artykuł 70 ustęp 1 ustawy z 20 lipca 2018 r."
  },
  {
    "question": "W której części dokumentu 4/WAT/2023 przedstawiono listę kierunków studiów z przypisanymi przedmiotami rankingowymi?",
    "answer": "W §1 ust. 5 załącznika nr 1 do uchwały."
  },
  {
    "question": "Ile maksymalnych punktów rankingowych może otrzymać kandydat za geografię na kierunku administracja publiczna w systemie bezpieczeństwa narodowego według uchwały 4/WAT/2023?",
    "answer": "45 punktów."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała zmieniająca warunki rekrutacji na rok akademicki 2023/2024?",
    "answer": "4/WAT/2023"
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi uchwała nr 4/WAT/2023?",
    "answer": "26 stycznia 2023 r."
  },
  {
    "question": "Na jaki rok akademicki odnosi się uchwała nr 4/WAT/2023?",
    "answer": "2023/2024"
  },
  {
    "question": "Jakiej uczelni dotyczy uchwała nr 4/WAT/2023?",
    "answer": "Wojskowej Akademii Technicznej im. Jarosława Dąbrowskiego"
  },
  {
    "question": "Czy kierunek informatyka jest prowadzony w formie stacjonarnej według uchwały nr 4/WAT/2023?",
    "answer": "Tak"
  },
  {
    "question": "Jak brzmi pełna nazwa kierunku, którego dotyczy uchwała nr 7/WAT/2024, i jaki stopień studiów obejmuje?",
    "answer": "Budownictwo i inżynieria cyfrowa – stacjonarne jednolite studia magisterskie."
  },
  {
    "question": "W jakim terminie – zgodnie z uchwałą 7/WAT/2024 – odbywa się rejestracja kandydatów w IRK?",
    "answer": "Od 1 kwietnia 2024 r. do 15 lipca 2024 r."
  },
  {
    "question": "Kiedy zostanie ogłoszona lista kandydatów przyjętych na kierunek budownictwo i inżynieria cyfrowa według uchwały 7/WAT/2024?",
    "answer": "2 sierpnia 2024 r."
  },
  {
    "question": "Jaką opłatę rekrutacyjną ustalono w uchwale 7/WAT/2024 i na czyje konto jest wpłacana?",
    "answer": "85 zł na indywidualne konto wygenerowane w IRK."
  },
  {
    "question": "Które trzy elementy składają się na proces rekrutacji na kierunek budownictwo i inżynieria cyfrowa w uchwale 7/WAT/2024?",
    "answer": "Założenie konta IRK, proces rejestracji wraz z wyborem kierunków, oraz postępowanie kwalifikacyjne kończące się wpisaniem na listę studentów."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała regulująca rekrutację na kierunek budownictwo i inżynieria cyfrowa?",
    "answer": "7/WAT/2024"
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi uchwała nr 7/WAT/2024?",
    "answer": "29 lutego 2024 r."
  },
  {
    "question": "Na jaki rok akademicki uchwała 7/WAT/2024 ustala rekrutację?",
    "answer": "2024/2025"
  },
  {
    "question": "Ile kierunków może wskazać kandydat w procesie rejestracji według uchwały 7/WAT/2024?",
    "answer": "Do pięciu"
  },
  {
    "question": "W jakim systemie internetowym kandydaci zakładają konto zgodnie z uchwałą 7/WAT/2024?",
    "answer": "Internetowa Rejestracja Kandydatów (IRK)"
  },
  {
    "question": "W jakim dniu podjęto uchwałę nr 8/WAT/2024 i jakiego roku akademickiego dotyczą jej postanowienia dotyczące laureatów olimpiad?",
    "answer": "29 lutego 2024 r.; dotyczą roku akademickiego 2028/2029."
  },
  {
    "question": "Które cztery kierunki są wyłączone z przywileju maksymalnych punktów dla laureatów Olimpiady Fizycznej według uchwały 8/WAT/2024?",
    "answer": "Bezpieczeństwo narodowe, obronność państwa, logistyka ekonomiczna oraz zarządzanie."
  },
  {
    "question": "Jakie trzy kierunki studiów są wymienione przy przyznawaniu punktów laureatom Olimpiady Chemicznej w uchwale 8/WAT/2024?",
    "answer": "Chemia, inżynieria materiałowa oraz – ogólnie – studia powiązane z chemią."
  },
  {
    "question": "Na jakim akcie prawnym oparta jest uchwała 8/WAT/2024 i jaki przepis ustawy wskazano jako podstawę?",
    "answer": "Na ustawie z 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce, art. 70 ust. 6."
  },
  {
    "question": "W jakim zakresie uchwała 8/WAT/2024 różni się od poprzednich uchwał dotyczących laureatów olimpiad?",
    "answer": "Rozszerza listę olimpiad o Olimpiadę wiedzy o Bezpieczeństwie i Obronności oraz dostosowuje listę kierunków do oferty WAT na rok akademicki 2028/2029."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała dotycząca laureatów olimpiad na rok akademicki 2028/2029?",
    "answer": "8/WAT/2024"
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi uchwała nr 8/WAT/2024?",
    "answer": "29 lutego 2024 r."
  },
  {
    "question": "Na który rok akademicki przyznaje maksymalne punkty uchwała nr 8/WAT/2024?",
    "answer": "2028/2029"
  },
  {
    "question": "Która olimpiada gwarantuje maksymalne punkty na wszystkie kierunki studiów według uchwały 8/WAT/2024?",
    "answer": "Olimpiada Matematyczna"
  },
  {
    "question": "Jakie kierunki wyłączono przy Olimpiadzie Fizycznej w uchwale 8/WAT/2024?",
    "answer": "Bezpieczeństwo narodowe, obronność państwa, logistyka ekonomiczna oraz zarządzanie"
  },
  {
    "question": "Który organ uczelni przyjął uchwałę nr 27/WAT/2022 i jaki jest jej główny cel?",
    "answer": "Senat Wojskowej Akademii Technicznej; celem jest przyznanie laureatom i finalistom olimpiad oraz konkursów maksymalnych punktów rankingowych w rekrutacji na rok akademicki 2026/2027."
  },
  {
    "question": "Jakie ograniczenia w przyznawaniu punktów dotyczą laureatów Olimpiady Fizycznej zgodnie z uchwałą 27/WAT/2022?",
    "answer": "Wyłączono kierunki bezpieczeństwo narodowe, obronność państwa, logistyka ekonomiczna oraz zarządzanie."
  },
  {
    "question": "Wymień trzy olimpiady z dziedziny astronomii, geografii lub historii ujęte w uchwale 27/WAT/2022.",
    "answer": "Olimpiada Astronomiczna, Olimpiada Geograficzna, Ogólnopolska Olimpiada Historyczna."
  },
  {
    "question": "Jakiego roku akademickiego dotyczą zasady przyjęcia określone w uchwale 27/WAT/2022?",
    "answer": "2026/2027."
  },
  {
    "question": "Który artykuł ustawy stanowi podstawę prawną uchwały 27/WAT/2022?",
    "answer": "Art. 70 ust. 6 ustawy z 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała przyznająca maksymalne punkty laureatom olimpiad na rok akademicki 2026/2027?",
    "answer": "27/WAT/2022"
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi uchwała nr 27/WAT/2022?",
    "answer": "31 marca 2022 r."
  },
  {
    "question": "Na który rok akademicki odnoszą się zasady uchwały 27/WAT/2022?",
    "answer": "2026/2027"
  },
  {
    "question": "Która olimpiada daje maksymalne punkty na wszystkie kierunki studiów w uchwale 27/WAT/2022?",
    "answer": "Olimpiada Matematyczna"
  },
  {
    "question": "Jakie kierunki wyłączono przy Olimpiadzie Wiedzy Technicznej według uchwały 27/WAT/2022?",
    "answer": "Bezpieczeństwo narodowe, obronność państwa, logistyka ekonomiczna oraz zarządzanie"
  },
  {
    "question": "Jakie dwie formy studiów wyróżnia WAT w rekrutacji na pierwszy rok studiów pierwszego stopnia według uchwały 57/WAT/2022?",
    "answer": "Studia stacjonarne i niestacjonarne."
  },
  {
    "question": "W jakich datach – zgodnie z uchwałą 57/WAT/2022 – trwa proces rejestracji na studia na rok akademicki 2023/2024?",
    "answer": "Od 1 marca 2023 r. do 14 lipca 2023 r."
  },
  {
    "question": "Kiedy WAT ogłasza listę kandydatów przyjętych na studia w uchwale 57/WAT/2022?",
    "answer": "25 lipca 2023 r."
  },
  {
    "question": "Na jakiej podstawie prawnej Senat WAT przyjął uchwałę 57/WAT/2022?",
    "answer": "Art. 70 ust. 1 ustawy z 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce."
  },
  {
    "question": "Jaką maksymalną opłatę rekrutacyjną przewidziano w uchwale 57/WAT/2022 i co obejmuje ta kwota?",
    "answer": "85 zł; obejmuje wszystkie wybrane kierunki w ramach jednej rejestracji."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała ustalająca rekrutację na rok akademicki 2023/2024?",
    "answer": "57/WAT/2022"
  },
  {
    "question": "Kiedy została podjęta uchwała nr 57/WAT/2022?",
    "answer": "23 czerwca 2022 r."
  },
  {
    "question": "Jakiego typu studiów dotyczy załącznik nr 1 do uchwały 57/WAT/2022?",
    "answer": "Studiów pierwszego stopnia"
  },
  {
    "question": "Ile kierunków kandydat może wybrać na każdej z form prowadzenia studiów według uchwały 57/WAT/2022?",
    "answer": "Do trzech"
  },
  {
    "question": "Jaką opłatę rekrutacyjną ustalono w uchwale 57/WAT/2022?",
    "answer": "85 zł"
  },
  {
    "question": "Jakie studia drugiego stopnia wprowadza uchwała 106/WAT/2024 między innymi do oferty WAT na rok akademicki 2025/2026?",
    "answer": "Mikroelektronika, geodezja i geoinformatyka oraz optoelektronika."
  },
  {
    "question": "Jaki jest cel uchwały 106/WAT/2024 w kontekście zmian uchwały 64/WAT/2024?",
    "answer": "Aktualizuje listę kierunków II stopnia i warunki przyjęcia, dostosowując ofertę do potrzeb rynku i decyzji rektora."
  },
  {
    "question": "Na jakiej ustawie i artykule oparta jest uchwała 106/WAT/2024?",
    "answer": "Na ustawie z 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce, art. 70 ust. 1."
  },
  {
    "question": "Kto podpisał uchwałę 106/WAT/2024 i jaki nosił wówczas stopień wojskowy?",
    "answer": "gen. bryg. prof. dr hab. inż. Przemysław WACHULAK."
  },
  {
    "question": "W jakiej formie prowadzenia studiów dostępna jest administracja publiczna w systemie bezpieczeństwa wewnętrznego według uchwały 106/WAT/2024?",
    "answer": "W formie stacjonarnej i niestacjonarnej."
  },
  {
    "question": "Jaki numer nosi uchwała zmieniająca warunki rekrutacji na rok akademicki 2025/2026?",
    "answer": "106/WAT/2024"
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi uchwała nr 106/WAT/2024?",
    "answer": "24 października 2024 r."
  },
  {
    "question": "Na który rok akademicki dotyczą zmiany z uchwały 106/WAT/2024?",
    "answer": "2025/2026"
  },
  {
    "question": "Podaj jeden z kierunków II stopnia dodanych w uchwale 106/WAT/2024.",
    "answer": "Mikroelektronika"
  },
  {
    "question": "Kto podpisał uchwałę nr 106/WAT/2024 jako Przewodniczący Senatu?",
    "answer": "gen. bryg. prof. dr hab. inż. Przemysław WACHULAK"
  },
  {
    "question": "Co zmienia uchwała 57/WAT/2024 w załączniku nr 2 do uchwały 87/WAT/2023?",
    "answer": "Dodaje kierunek administracja publiczna w systemie bezpieczeństwa wewnętrznego do listy studiów II stopnia."
  },
  {
    "question": "Jakie kierunki pokrewne wskazano dla administracji publicznej w systemie bezpieczeństwa wewnętrznego w uchwale 57/WAT/2024?",
    "answer": "Administracja, bezpieczeństwo wewnętrzne, logistyka, zarządzanie, politologia, prawo i inne wymienione kierunki."
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi uchwała 57/WAT/2024 i kiedy wchodzi w życie?",
    "answer": "27 czerwca 2024 r.; wchodzi w życie z dniem podjęcia."
  },
  {
    "question": "Kto podpisał uchwałę 57/WAT/2024 jako Przewodniczący Senatu?",
    "answer": "gen. bryg. prof. dr hab. inż. Przemysław WACHULAK."
  },
  {
    "question": "Na jakiej podstawie prawnej Senat WAT podjął uchwałę 57/WAT/2024?",
    "answer": "Art. 70 ust. 1 ustawy z 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce oraz §21 ust.1 pkt 25 Statutu WAT."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała zmieniająca warunki rekrutacji na rok akademicki 2024/2025?",
    "answer": "57/WAT/2024"
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi uchwała nr 57/WAT/2024?",
    "answer": "27 czerwca 2024 r."
  },
  {
    "question": "Który nowy kierunek II stopnia dodano do oferty studiów według uchwały 57/WAT/2024?",
    "answer": "Administracja publiczna w systemie bezpieczeństwa wewnętrznego"
  },
  {
    "question": "Czy kierunek ten jest prowadzony w formie stacjonarnej?",
    "answer": "Tak"
  },
  {
    "question": "Kiedy uchwała 57/WAT/2024 wchodzi w życie?",
    "answer": "Z dniem podjęcia"
  },
  {
    "question": "Jak brzmi pełny tytuł zarządzenia nr 4/MON z 6 marca 2025 r.?",
    "answer": "Zarządzenie Ministra Obrony Narodowej nr 4/MON z dnia 6 marca 2025 r. w sprawie ustalenia warunków i trybu rekrutacji na studia do uczelni wojskowych dla kandydatów do zawodowej służby wojskowej w roku akademickim 2025/2026."
  },
  {
    "question": "Na jaki rok akademicki zarządzenie 4/MON ustala warunki i tryb rekrutacji do uczelni wojskowych?",
    "answer": "2025/2026."
  },
  {
    "question": "Jakie główne etapy składają się na postępowanie rekrutacyjne według załącznika do zarządzenia 4/MON?",
    "answer": "Rejestracja na Portalu Rekrutacyjnym Wojska Polskiego, złożenie wniosku, dostarczenie dokumentów, badania psychologiczne, rejestracja w IRK uczelni wojskowej, kwalifikacje i badania lekarskie, wpisanie na listę studentów."
  },
  {
    "question": "Jaki limit przyjęć na studia dla kandydatów do zawodowej służby wojskowej określa zarządzenie 4/MON?",
    "answer": "Limit przyjęć na dany kierunek ustala Minister Obrony Narodowej."
  },
  {
    "question": "Kiedy wchodzi w życie zarządzenie 4/MON?",
    "answer": "Z dniem ogłoszenia."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma zarządzenie Ministra Obrony Narodowej dotyczące rekrutacji na rok akademicki 2025/2026?",
    "answer": "Nr 4/MON"
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi zarządzenie nr 4/MON?",
    "answer": "6 marca 2025 r."
  },
  {
    "question": "Na podstawie którego artykułu ustawy Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce wydano zarządzenie nr 4/MON?",
    "answer": "Art. 443"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się elektroniczny system, w którym kandydaci rejestrują się według zarządzenia nr 4/MON?",
    "answer": "Portal Rekrutacyjny Wojska Polskiego"
  },
  {
    "question": "Kiedy zarządzenie nr 4/MON wchodzi w życie?",
    "answer": "Z dniem ogłoszenia"
  },
  {
    "question": "Podaj numer i datę uchwały Senatu WAT określającej warunki rekrutacji na studia w roku akademickim 2024/2025.",
    "answer": "87/WAT/2023 z dnia 22 czerwca 2023 r."
  },
  {
    "question": "Jakie są terminy rozpoczęcia i zakończenia rejestracji kandydatów w systemie IRK według uchwały 87/WAT/2023?",
    "answer": "Rejestracja rozpoczyna się 1 kwietnia 2024 r. i kończy 15 lipca 2024 r."
  },
  {
    "question": "Na jaki dzień Senat WAT zaplanował ogłoszenie listy osób przyjętych zgodnie z uchwałą 87/WAT/2023?",
    "answer": "Na 2 sierpnia 2024 r."
  },
  {
    "question": "Jak rozwija się skrót IRK stosowany w rekrutacji opisanej w uchwale 87/WAT/2023?",
    "answer": "Internetowa Rejestracja Kandydatów."
  },
  {
    "question": "Ile kierunków studiów może wskazać kandydat jako preferowane według zasad uchwały 87/WAT/2023?",
    "answer": "Do pięciu kierunków."
  },
  {
    "question": "Na jakiej podstawie prawnej Senat WAT przyjął uchwałę nr 3/WAT/2025 i kiedy została ona podjęta?",
    "answer": "Na podstawie ustawy z dnia 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce; uchwałę podjęto 30 stycznia 2025 r."
  },
  {
    "question": "Jak brzmi pełna nazwa uczelni wymienionej w uchwale nr 3/WAT/2025?",
    "answer": "Wojskowa Akademia Techniczna im. Jarosława Dąbrowskiego."
  },
  {
    "question": "Którym kandydatom uchwała nr 3/WAT/2025 przyznaje maksymalną liczbę punktów rankingowych i na jaki rok akademicki?",
    "answer": "Laureatom olimpiad stopnia centralnego; przyznaje im maksymalną liczbę punktów rankingowych w rekrutacji na rok akademicki 2029/2030."
  },
  {
    "question": "Jaki jest numer i przedmiot uchwały podjętej 30 stycznia 2025 r. przez Senat WAT?",
    "answer": "Nr 3/WAT/2025; dotyczy zasad przyjmowania laureatów olimpiad na studia w roku akademickim 2029/2030."
  },
  {
    "question": "Który organ uczelni decyduje w uchwale nr 3/WAT/2025 o preferencyjnym przyznawaniu punktów laureatom olimpiad?",
    "answer": "Senat Wojskowej Akademii Technicznej."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała dotyczącą laureatów olimpiad na rok akademicki 2029/2030?",
    "answer": "nr 3/WAT/2025"
  },
  {
    "question": "Z którego dnia pochodzi uchwała nr 3/WAT/2025?",
    "answer": "30 stycznia 2025 r."
  },
  {
    "question": "Jakiej uczelni dotyczy uchwała nr 3/WAT/2025?",
    "answer": "Wojskowej Akademii Technicznej im. Jarosława Dąbrowskiego"
  },
  {
    "question": "Na który rok akademicki dotyczą zasady przyjmowania określone w uchwale nr 3/WAT/2025?",
    "answer": "2029/2030"
  },
  {
    "question": "Na podstawie jakiej ustawy podjęto uchwałę nr 3/WAT/2025?",
    "answer": "ustawy z dnia 20 lipca 2018 r. - Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce"
  },
  {
    "question": "Jaki numer nosi uchwała Senatu WAT z 2024 r. ustalająca warunki rekrutacji na rok akademicki 2025/2026?",
    "answer": "64/WAT/2024."
  },
  {
    "question": "W jakich datach – zgodnie z uchwałą 64/WAT/2024 – trwa rejestracja kandydatów w systemie IRK?",
    "answer": "Od 1 kwietnia 2025 r. do 14 lipca 2025 r."
  },
  {
    "question": "Na jaki dzień zaplanowano ogłoszenie listy przyjętych kandydatów w uchwale 64/WAT/2024?",
    "answer": "1 sierpnia 2025 r."
  },
  {
    "question": "Wymień trzy kierunki jednolitych studiów magisterskich wymienione w uchwale 64/WAT/2024.",
    "answer": "Geoinformatyka, budownictwo i inżynieria cyfrowa, technologie przełomowe."
  },
  {
    "question": "Który organ uczelni przyjął uchwałę 64/WAT/2024 i jaki jest jej cel?",
    "answer": "Senat Wojskowej Akademii Technicznej; celem jest określenie warunków i trybu rekrutacji na studia w roku akademickim 2025/2026."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała ustalająca rekrutację na rok akademicki 2025/2026?",
    "answer": "nr 64/WAT/2024"
  },
  {
    "question": "Kiedy rozpoczyna się rejestracja według uchwały nr 64/WAT/2024?",
    "answer": "1 kwietnia 2025 r."
  },
  {
    "question": "Do którego dnia trwa rejestracja według uchwały nr 64/WAT/2024?",
    "answer": "14 lipca 2025 r."
  },
  {
    "question": "Kiedy ogłoszona zostanie lista kandydatów przyjętych według uchwały nr 64/WAT/2024?",
    "answer": "1 sierpnia 2025 r."
  },
  {
    "question": "Jakie trzy kierunki jednolitych studiów magisterskich wymienia uchwała nr 64/WAT/2024?",
    "answer": "geoinformatyka; budownictwo i inżyniera cyfrowa; technologie przełomowe"
  },
  {
    "question": "Kto pełnił funkcję Przewodniczącego Senatu i podpisał uchwałę 87/WAT/2023, oraz jaki nosi stopień i tytuł naukowy?",
    "answer": "gen. bryg. prof. dr hab. inż. Przemysław Wachulak."
  },
  {
    "question": "Czy uchwała 87/WAT/2023 przewiduje kształcenie stacjonarne na kierunku informatyka?",
    "answer": "Tak."
  },
  {
    "question": "Jak rozwija się skrót IRK wykorzystywany w rekrutacji opisanej w uchwale 87/WAT/2023?",
    "answer": "Internetowa Rejestracja Kandydatów."
  },
  {
    "question": "Na jaki rok akademicki określono warunki rekrutacji w uchwale 87/WAT/2023?",
    "answer": "Rok akademicki 2024/2025."
  },
  {
    "question": "Jaką maksymalną liczbę kierunków może wskazać kandydat w swoim zgłoszeniu według uchwały 87/WAT/2023?",
    "answer": "Pięć."
  },
  {
    "question": "Jakie są inicjały i nazwisko Przewodniczącego Senatu podpisanego pod uchwałą nr 87/WAT/2023?",
    "answer": "gen. bryg. prof. dr hab. inż. Przemysław WACHULAK"
  },
  {
    "question": "Czy na kierunku informatyka przewidziano studia stacjonarne według uchwały nr 87/WAT/2023?",
    "answer": "TAK"
  },
  {
    "question": "Ile kierunków może wskazać kandydat jako preferowane według uchwały nr 87/WAT/2023?",
    "answer": "do pięciu"
  },
  {
    "question": "Jaką nazwę nosi system rejestracji kandydatów określany skrótem IRK w uchwale nr 87/WAT/2023?",
    "answer": "Internetowej Rejestracji Kandydatów"
  },
  {
    "question": "Na jaki rok akademicki określa rekrutację uchwała nr 87/WAT/2023?",
    "answer": "rok akademicki 2024/2025"
  },
  {
    "question": "Jak brzmi numer uchwały Senatu WAT z 22 czerwca 2023 r. regulującej rekrutację na rok akademicki 2024/2025?",
    "answer": "87/WAT/2023."
  },
  {
    "question": "W jakim terminie – według uchwały 87/WAT/2023 – kandydaci mogą rejestrować się w systemie IRK?",
    "answer": "Od 1 kwietnia 2024 r. do 15 lipca 2024 r."
  },
  {
    "question": "Na jaki dzień wyznaczono ogłoszenie listy kandydatów przyjętych zgodnie z uchwałą 87/WAT/2023?",
    "answer": "2 sierpnia 2024 r."
  },
  {
    "question": "Ile kierunków kandydat może wskazać jako preferowane według zasad uchwały 87/WAT/2023?",
    "answer": "Do pięciu."
  },
  {
    "question": "Wymień dwa kierunki jednolitych studiów magisterskich wymienione w uchwale 87/WAT/2023.",
    "answer": "Geoinformatyka oraz technologie przełomowe."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała w sprawie warunków rekrutacji na rok akademicki 2024/2025?",
    "answer": "nr 87/WAT/2023"
  },
  {
    "question": "Kiedy rozpoczyna się rejestracja kandydatów według uchwały nr 87/WAT/2023?",
    "answer": "1 kwietnia 2024 r."
  },
  {
    "question": "Do kiedy trwa rejestracja według uchwały nr 87/WAT/2023?",
    "answer": "15 lipca 2024 r."
  },
  {
    "question": "Kiedy ogłoszona jest lista kandydatów przyjętych według uchwały nr 87/WAT/2023?",
    "answer": "2 sierpnia 2024 r."
  },
  {
    "question": "Jakie dwa kierunki jednolitych studiów magisterskich wymienia uchwała nr 87/WAT/2023?",
    "answer": "geoinformatyka, technologie przełomowe"
  },
  {
    "question": "Podaj numer i datę uchwały przyznającej punkty laureatom olimpiad na rok akademicki 2025/2026.",
    "answer": "20/WAT/2021 z 29 kwietnia 2021 r."
  },
  {
    "question": "Która Olimpiada Matematyczna wymieniona jest w uchwale 20/WAT/2021 jako dająca maksymalne punkty rekrutacyjne?",
    "answer": "Olimpiada Matematyczna."
  },
  {
    "question": "Jakie kierunki studiów wyłączono z przywileju maksymalnych punktów dla laureatów Olimpiady Fizycznej zgodnie z uchwałą 20/WAT/2021?",
    "answer": "Bezpieczeństwo narodowe, obronność państwa, logistyka ekonomiczna oraz zarządzanie."
  },
  {
    "question": "Na jaki rok akademicki dotyczą zasady przewidziane w uchwale 20/WAT/2021?",
    "answer": "Rok akademicki 2025/2026."
  },
  {
    "question": "Który organ WAT przyjął uchwałę 20/WAT/2021 i w jakim celu?",
    "answer": "Senat Wojskowej Akademii Technicznej; celem jest przyznanie laureatom olimpiad centralnych dodatkowych punktów rankingowych w rekrutacji."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała dotycząca laureatów olimpiad na rok akademicki 2025/2026?",
    "answer": "nr 20/WAT/2021"
  },
  {
    "question": "Z którego dnia pochodzi uchwała nr 20/WAT/2021?",
    "answer": "29 kwietnia 2021 r."
  },
  {
    "question": "Na który rok akademicki przyznaje punkty uchwała nr 20/WAT/2021?",
    "answer": "rok akademicki 2025/2026"
  },
  {
    "question": "Która olimpiada matematyczna wymieniona jest w uchwale nr 20/WAT/2021?",
    "answer": "Olimpiada Matematyczna"
  },
  {
    "question": "Jakie kierunki są wyłączone przy Olimpiadzie Fizycznej według uchwały nr 20/WAT/2021?",
    "answer": "bezpieczeństwo narodowe, obronność państwa, logistyka ekonomiczna oraz zarządzanie"
  },
  {
    "question": "W jakim dniu Senat WAT przyjął uchwałę nr 47/WAT/2019 i czego ona dotyczy?",
    "answer": "27 czerwca 2019 r.; uchwała określa sposób potwierdzania efektów uczenia się."
  },
  {
    "question": "Jaką wcześniejszą uchwałę zastępuje dokument nr 47/WAT/2019?",
    "answer": "Uchwałę nr 53/WAT/2015."
  },
  {
    "question": "Kto podpisał uchwałę 47/WAT/2019 jako Przewodniczący Senatu i jaki nosi stopień wojskowy?",
    "answer": "gen. bryg. dr hab. inż. Tadeusz Szczurek."
  },
  {
    "question": "Na jakiej ustawie oparto uchwałę 47/WAT/2019 określającą zasady potwierdzania efektów uczenia się?",
    "answer": "Na ustawie z dnia 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce."
  },
  {
    "question": "Jaki jest zasadniczy cel uchwały 47/WAT/2019 zgodnie z jej tytułem?",
    "answer": "Ustalenie sposobu potwierdzania efektów uczenia się w Wojskowej Akademii Technicznej."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała określająca sposób potwierdzania efektów uczenia się z 27 czerwca 2019 r.?",
    "answer": "47/WAT/2019"
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi uchwała nr 47/WAT/2019?",
    "answer": "27 czerwca 2019 r."
  },
  {
    "question": "Jakie zagadnienie reguluje uchwała nr 47/WAT/2019?",
    "answer": "sposobu potwierdzania efektów uczenia się"
  },
  {
    "question": "Która wcześniejsza uchwała traci moc na mocy uchwały nr 47/WAT/2019?",
    "answer": "uchwała nr 53/WAT/2015"
  },
  {
    "question": "Kto podpisał uchwałę nr 47/WAT/2019 jako Przewodniczący Senatu?",
    "answer": "gen. bryg. dr hab. inż. Tadeusz SZCZUREK"
  },
  {
    "question": "Jak brzmi numer i data uchwały przyznającej punkty laureatom olimpiad na rok akademicki 2024/2025?",
    "answer": "134/WAT/2020 z 30 kwietnia 2020 r."
  },
  {
    "question": "Podaj nazwę olimpiady chemicznej wyszczególnionej w uchwale 134/WAT/2020.",
    "answer": "Olimpiada Chemiczna."
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się olimpiada innowacyjna wymieniona w uchwale 134/WAT/2020?",
    "answer": "Olimpiada Innowacji Technicznych i Wynalazczości."
  },
  {
    "question": "Na jakim akcie prawnym oparto uchwałę 134/WAT/2020 i do którego roku akademickiego się odnosi?",
    "answer": "Na ustawie z 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce; dotyczy rekrutacji na rok akademicki 2024/2025."
  },
  {
    "question": "Który organ uczelni jest autorem uchwały 134/WAT/2020?",
    "answer": "Senat Wojskowej Akademii Technicznej."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała przyznająca punkty laureatom olimpiad na rok akademicki 2024/2025?",
    "answer": "nr 134/WAT/2020"
  },
  {
    "question": "Z którego dnia pochodzi uchwała nr 134/WAT/2020?",
    "answer": "30 kwietnia 2020 r."
  },
  {
    "question": "Na który rok akademicki obowiązują zasady z uchwały nr 134/WAT/2020?",
    "answer": "rok akademicki 2024/2025"
  },
  {
    "question": "Jaką nazwę nosi olimpiada chemiczna wymieniona w uchwale nr 134/WAT/2020?",
    "answer": "Olimpiada Chemiczna"
  },
  {
    "question": "Jaką nazwę ma olimpiada innowacyjna ujęta w uchwale nr 134/WAT/2020?",
    "answer": "Olimpiada Innowacji Technicznych i Wynalazczości"
  },
  {
    "question": "W którym dniu i z jakim numerem Senat WAT przyjął uchwałę w sprawie maksymalnych punktów dla laureatów olimpiad na rok akademicki 2027/2028?",
    "answer": "26 stycznia 2023 r.; numer 3/WAT/2023."
  },
  {
    "question": "Na jaki rok akademicki uchwała 3/WAT/2023 przyznaje maksymalne punkty rankingowe laureatom olimpiad?",
    "answer": "Na rok akademicki 2027/2028."
  },
  {
    "question": "Która olimpiada gwarantuje maksymalną liczbę punktów na wszystkie kierunki studiów zgodnie z uchwałą 3/WAT/2023?",
    "answer": "Olimpiada Matematyczna."
  },
  {
    "question": "Jaką pełną nazwę nosi uczelnia, której dotyczy uchwała 3/WAT/2023?",
    "answer": "Wojskowa Akademia Techniczna im. Jarosława Dąbrowskiego."
  },
  {
    "question": "Który organ uczelni zatwierdził uchwałę 3/WAT/2023 i jaki jest jej zasadniczy cel?",
    "answer": "Senat Wojskowej Akademii Technicznej; celem jest przyznanie laureatom olimpiad maksymalnej liczby punktów podczas rekrutacji."
  },
  {
    "question": "Jaki numer nosi uchwała w sprawie laureatów olimpiad na rok akademicki 2027/2028?",
    "answer": "nr 3/WAT/2023"
  },
  {
    "question": "Z jakiego dnia pochodzi uchwała nr 3/WAT/2023?",
    "answer": "26 stycznia 2023 r."
  },
  {
    "question": "Na który rok akademicki przyznaje maksymalne punkty uchwała nr 3/WAT/2023?",
    "answer": "rok akademicki 2027/2028"
  },
  {
    "question": "Jakiej uczelni dotyczy uchwała nr 3/WAT/2023?",
    "answer": "Wojskowej Akademii Technicznej im. Jarosława Dąbrowskiego"
  },
  {
    "question": "Która olimpiada gwarantuje maksymalne punkty na wszystkie kierunki według uchwały nr 3/WAT/2023?",
    "answer": "Olimpiada Matematyczna"
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała Senatu WAT z 28 kwietnia 2022 r., którą uchwalono Regulamin studiów, oraz kiedy nowe przepisy wchodzą w życie?",
    "answer": "37/WAT/2022; Regulamin studiów wchodzi w życie 1 października 2022 r."
  },
  {
    "question": "Na jakiej ustawie opiera się uchwała 37/WAT/2022 przyjmująca Regulamin studiów?",
    "answer": "Na ustawie z dnia 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce."
  },
  {
    "question": "Która wcześniejsza uchwała traci moc w następstwie przyjęcia uchwały 37/WAT/2022?",
    "answer": "Uchwała nr 24/WAT/2019."
  },
  {
    "question": "Kto podpisał jako Przewodniczący Senatu uchwałę 37/WAT/2022?",
    "answer": "płk prof. dr hab. inż. Przemysław Wachulak."
  },
  {
    "question": "Jakie nowe regulacje wprowadza uchwała 37/WAT/2022 w odniesieniu do organizacji studiów w WAT?",
    "answer": "Uchwała wprowadza nowy Regulamin studiów określający zasady i tryb odbywania studiów w Wojskowej Akademii Technicznej."
  },
  {
    "question": "Jaki numer ma uchwała uchwalająca Regulamin studiów w WAT z 28 kwietnia 2022 r.?",
    "answer": "37/WAT/2022"
  },
  {
    "question": "Kiedy wchodzi w życie Regulamin studiów uchwalony tą uchwałą?",
    "answer": "1 października 2022 r."
  },
  {
    "question": "Kto podpisał uchwałę nr 37/WAT/2022 jako Przewodniczący Senatu?",
    "answer": "płk prof. dr hab. inż. Przemysław WACHULAK"
  },
  {
    "question": "Na jakiej ustawie opiera się uchwała nr 37/WAT/2022?",
    "answer": "ustawie z dnia 20 lipca 2018 r. – Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce"
  },
  {
    "question": "Która wcześniejsza uchwała traci moc w związku z nr 37/WAT/2022?",
    "answer": "uchwała nr 24/WAT/2019"
  },
  {
    "question": "Jakim studentem jest Karol Narożniak?",
    "answer": "Karol Narożniak to student III roku na kierunku Kryptologii i Cyberbezpieczeństwa w Wojskowej Akademii Technicznej, z albumem o numerze 777777."
  }
]